（打氣團結post）越嚟越多婦女團體出聲

呢間香港婦女勞工協會，
聽落勁紅，但立場勁撐示威者。

香港婦女勞工協會譴責警方性侵被捕人士打壓行動參與

連月來警方在反修訂逃犯條例的行動中，所使用的暴力行為有目共睹。警方對女性被捕者更施以羞辱甚至性侵手段，試圖作出威嚇。本會認為警方此等凌辱性侵行為實應被刑事檢控。

昨晚（10月10日）在中文大學學生與校長對談會上，有學生公開並列舉多項被捕人士在拘留期間被警方羞辱、凌辱、和性侵犯。警方對待被捕人士的手法和態度實在令人憤怒。

本會有以下聲明：

1. 本會強烈譴責警方以羞辱和性侵手法對待被捕人士，以凌辱身心靈手段作出懲罰及威嚇女性參與行動，是嚴重的侵權行為﹔用性侵手段對待被捕人士也應受刑事檢控；

2. 本會亦譴責政府縱容警方使用各種暴力對待示威者，用種種凌辱手法向被捕人士施壓，試圖藉此打壓市民的參與行動，是製造白色恐佈；

3. 本會強烈要求成立獨立調查委員會調查相關指控，避免自己人查自己人的做法，針對警方的暴力、虐打及性侵作出公開調查，尋找真相；

4. 本會亦呼籲社會公眾對作出指控的女性是否報警的意願要尊重，應要理解在政府不公的制度下受害者站出來是不容易的舉動。公眾對於網絡上流傳的不實言論，不應作任何發佈或轉傳。因為這是對受害人的二度傷害，會打擊其他受害人士站出來的信心。

女權浮上水啦

其實不嬲都有
但連登無人睇

總之今次真係大和解

唔講以為d女權團體岩岩先創會

Push

點都揾到野踩架喎

女工會不嬲都左
紅底嗰間叫 婦聯 姐係何超瓊同伍淑清去聯合國9up代表嗰個團體

真係比呢啲紅底仆街婦聯團體搞彎晒，
以為有婦女呢啲字嘅團體都紅底。

有女權撚寧願玩內鬥都唔鬥警犬

算吧啦，內鬥喺一場運動入面係好易發生嘅事。

我哋自己都真係要不斷提自己，
團結一齊好，定四分五裂咁抗爭好？

（為私利果啲仆街唔計算在內）